\section{Heimübung 1}
Erstellen Sie ein F\# Programm, welches...
\subsection{a)\dots vier beliebige Listen anlegt und mit Werten füllt und diese auf der Konsole ausgibt.}
\begin{enumerate}
	\item Füllen Sie die Liste1 mit Literalen.
	\item Füllen Sie die Liste2 mit Hilfe des cons (::) Operator.
	\item Füllen Sie die Liste3 mit Hilfe des range Konstrukts.
	\item Erstellen Sie eine neue Liste, indem Sie zwei bestehenden Listen verknüpfen.
\end{enumerate}

\subsection{b)\dots die folgenden Basisoperatoren von F\# auf allen Listen anwendet und diese auf der Konsole ausgibt.}
\begin{enumerate}
	\item Geben Sie jeweils \textit{Head} und \textit{Tail} der Listen auf der Konsole aus.
	\item Berechnen Sie die Summe der Listenelement mit der Funktion \textit{Sum}.
	\item Berechnen Sie den Durchschnitt aller Listenelemente mit der Funktion	\textit{Average}.
\end{enumerate}

\subsection{c)\dots folgende Operation implementiert und diese auf der Konsole ausgibt.}
\begin{enumerate}
	\item Berechnen Sie die Summe aller Elemente einer Liste rekursiv. Hinweis: Nutzen Sie hierfür \textit{Head} und \textit{Tail}.
	\item Berechnen Sie die Summe aller Elemente einer Liste iterativ.
\end{enumerate}

\paragraph*{}\textit{Aufgaben a) bis c) werden separat als .fs-Dateien abgegeben.}
\paragraph*{Hinweis:}Achten Sie darauf Ihren Code zu kommentieren!

\subsection{d) Beschreiben Sie Ihr Vorgehen, um den Durchschnitt einer Liste mit Integer Variablen zu berechnen. Warum müssen Sie sich diese Gedanken machen, wenn es doch die Funktion \textit{Average} bereits gibt?} 
\paragraph*{}Das sich hieraus ergebende Problem wird schnell deutlich, versucht man folgenden Code zu kompilieren:
\begin{lstlisting}
	let av = List.average [1 .. 10]
\end{lstlisting}
Der Compiler quittiert dies mit einer Fehlermeldung: 
\begin{lstlisting}
	error FS0001:	The type 'int' does not support the
	operator 'DivideByInt'
\end{lstlisting}
Bei den Elementen der Liste $[1 .. 10]$ handelt es sich um Integer, also ganzzahlige Werte ohne Komma (bzw. Festkommazahlen mit genau 0 Stellen hinter dem Komma). Versucht man hier eine Division besteht das Risiko, dass das Ergebnis nicht ganzzahlig ist. Eine Methode mit diesem Problem umzugehen, ist es die Werte in Fließkommazahlen zu konvertieren (zu \glqq casten\grqq). Aus diesen lässt sich Problemlos ein Durchschnittswert berechnen, entweder mittels selbst zu schreibender Logik oder mittels List.average